有冇人都係咁

可能怕受傷，唔想人哋接觸到內心深處真實嘅自己，於是戴住面具做人。咁樣我的確唔會受傷，但我永遠都唔係做緊自己，永遠都冇辦法同人坦承相對，甚至覺得自己有負佢哋，因為我好似一直呃緊佢哋。
我喺人前好少放負，有時明明自己都好唔開心，但都逼自己正面啲，鼓勵其他人，希望其他人開心。有時見到啲人好自然而然咁散發出人性嘅光環我會覺得好羨慕。
我會做好人做好事，但我內心其實都係自私，都會有好多欲望，但我會唔敢面對。有時我會覺得自己好可悲，其實大家係咪都真係咁光明，而只有我活喺黑暗，但扮光明。

我

每個人都唔止得一面，你見到既光環，都只係人地既其中一面，又有邊個知佢心底諗緊咩？
人人本性都自私，想要得到一切想要既，但係為左要係社會生存先限制自私行為。

你一啲都唔可悲，呢個社會上，有好多好多好多人同你一樣。

明曬，多謝大家，我冇問題啦法官大人。
此po已完